英法意右翼地方選舉全線大敗, 歐洲極右極速收皮?

法國極右國民陣線 表現不達標

由馬琳勒龐領導的極右國民陣線，未能承接上月總統選舉的餘勢，在剛結束的國民議會中預測只能取得最多5席，雖然比上屆的2席大有進賬，卻未能達到預期目標的15席。

有民調專家則指馬琳勒龐在總統大選電視辯論表現差，國民陣線之後內訌，未能及時回復過來。

意地方選舉 民粹政黨慘敗

意大利前日亦舉行地方選舉，初步點票結果顯示民粹政黨五星運動慘敗，在多個主要戰場全軍覆沒，無法晉身第二輪投票，由傳統中間偏左和偏右陣營的候選人領先。

疑歐、推動民粹主義的五星運動近年強勢崛起，去年地選其女候選人拉吉（Virginia Raggi）更大勝民主黨候選人，高票當選首都羅馬首位女市長，民粹狂潮似勢不可擋。惟拉吉過去一年表現乏善可陳，其班子更醜聞纏身引起爭議，五星運動形象受拖累。

英國國會大選左翼工黨大勝

國會大選猶如「工黨之夜」，勢如劈竹的工黨捷報頻傳，國會席次可望大增34席。對此，英國iTV電視台特派員Robert Peston 直言：「目前的情勢不僅重創梅伊...英國正步入一段持續不穩定的政治局勢。」

緊守開票局勢的英國各大報紙，從右傾《每日電訊報》、《泰晤士報》、《每日郵報》、《太陽報》到《金融時報》，皆於頭版表示梅伊的豪賭正在逆火反彈，而左傾的《衛報》跟《每日鏡報》則是放上工黨黨魁柯賓的照片。

講真個個有樓住有工開邊個想變
自己覺得唔多唔少都關trump事

咁多恐怖襲擊同強姦案殺到埋身，班歐洲人仲未知死，港豬又算乜野

畀d時間慢慢黎啦

一個trump一個意大利五星.

D極右上台D表現基本上都係嚇死人.

不過一日政治上無突破, 或者經濟仲係靠印銀紙炒賣頂住既話, 極左極右都仲係有機會.

右翼虛火姐,好似李城咁

未繼續有恐襲,強姦,同港豬一樣當正自己係only one

無辦法，既得利益者早就控制咗super structure, 根本唔識求變

冇政績好難叫人支持

最主要係極右個班由搞手到支持者都廢, 法國一年新興中間徧左咪一樣贏晒總統地方選舉.

右派一係俾D老牌商人同埋D傻仔. 因中產精英今日今時仲信唔信自食其力呢句說話?

右派係得移民問題呢副牌打. 打左幾年D選民都開始悶.

都無咩新野做到出黎.

而家講緊右派不得民心，係民主選舉收皮，你既得利益者乜春

除非你信共產黨話資本家操控選舉個套

右派吹左咁耐, 但真係有乜好既方向建議帶到出黎?

所以歐洲人俾人炸都抵死

舊右翼係基於宗教 好多非宗教人士接受唔到 要右翼起頭必須建立新右翼

呢個真 d右翼夾埋反同性戀反墮胎好撚趕客

睇下香港班右翼本土派咪知

想左翼贏盡
過去做大種難民，任食任砌😋

嗱，極右嘅Trump 就上左台，請問做左啲咩